<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>shortread on rprtr258</title><link>https://rprtr258.github.io/tags/shortread/</link><description>Recent content in shortread on rprtr258</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 12 Mar 2020 19:15:15 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://rprtr258.github.io/tags/shortread/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Притча шмитча</title><link>https://rprtr258.github.io/posts/2020-03-12-19-15-15/</link><pubDate>Thu, 12 Mar 2020 19:15:15 +0000</pubDate><guid>https://rprtr258.github.io/posts/2020-03-12-19-15-15/</guid><description>Прихожу я как то в пункт печати чтобы распечатать драфт курсовой, чтобы сдать его. Хз кому он нужен, но суть не в этом. Последний раз я туда ходил год назад и было это так: нужно было написать заявление на печать, на месте оплатить и только после этого получить печать. Все это делается на месте, так что не так уж и ужасно и там даже были компы для оплаты через инет. Однако, когда я пришел, я сразу заметил, что проход к компам закрыт.</description></item><item><title>Очень интересная игра The black watchmen</title><link>https://rprtr258.github.io/posts/2019-12-29-04-00-35/</link><pubDate>Sun, 29 Dec 2019 04:00:35 +0000</pubDate><guid>https://rprtr258.github.io/posts/2019-12-29-04-00-35/</guid><description>Задание: в больницу Розенберга наняли трех новых докторов, нужно найти связь между ними и экспериментами над людьми. Причем, что требуется в качестве ответа не написано. Ок, даны три досье на каждого доктора. В них я ничего примечательного не вижу. Однако в конце каждого досье ссылка на документ о пожаре в больнице Розенберга. Ок, очень интересно, но это было в прошлом и ни к чему не ведет. Также в досье можно найти ссылку на сайт больницы Розенберга.</description></item><item><title>Abobus</title><link>https://rprtr258.github.io/posts/2019-12-08-00-35-34/</link><pubDate>Sun, 08 Dec 2019 00:35:34 +0000</pubDate><guid>https://rprtr258.github.io/posts/2019-12-08-00-35-34/</guid><description>Меня часто спрашивают: в чем разница между рандомным лесом и градиентно забущенными деревьями. На самом деле все просто:
В рандомном лесу деревья обучаются по подмножествам датасета и по подмножествам фич, в то время как при бустинге они считаются как обычно, то есть на всей выборке по всем фичам, меняется только функция ошибки. В лесу все деревья независимы и поэтому, во первых, учитываются одинаково при голосовании/усреднении, и во вторых, их обучение может быть распаралеллено.</description></item><item><title>e^e</title><link>https://rprtr258.github.io/posts/2019-12-06-04-07-49/</link><pubDate>Fri, 06 Dec 2019 04:07:49 +0000</pubDate><guid>https://rprtr258.github.io/posts/2019-12-06-04-07-49/</guid><description>Казалось бы, e примерно равно 2 и очевидно e^e чуть больше 4, но
e^e=15.154&amp;hellip;
Когда подумал про то, чтобы log-преобразовать log-преобразованную величину, посмотрел как ln(ln(x)) медленно растет и достигает 1(один) около 15, а не 4
Можно еще сделать другую аппроксимацию, которая оказывается гораздо лучше:
2 &amp;lt; e &amp;lt; 3
поэтому
2^2 &amp;lt; e^e &amp;lt; 3^3
4 &amp;lt; e^e &amp;lt; 27
Отрезок относительно большой, поэтому нужно взять что-то соотносящееся с положением e между 2 и 3.</description></item><item><title>Очередной пост, что послушать 10 часов: OST Majula из Dark Souls II</title><link>https://rprtr258.github.io/posts/2019-12-01-17-40-00/</link><pubDate>Sun, 01 Dec 2019 17:40:00 +0000</pubDate><guid>https://rprtr258.github.io/posts/2019-12-01-17-40-00/</guid><description>https://www.youtube.com/watch?v=Z9zUkNBGVhs
Маджула (англ. Majula) - локация в игре Dark Souls II. Маджула стала новым домом для всех тех, кто потерял свой собственный. Беженцы со всего королевства, а также путники, волей судьбы занесенные в эти жестокие земли, нашли приют в этом небольшом прибрежном поселении. В игре Маджула выступает базой, куда игрок возвращается раз за разом на протяжении всей игры. Селение имеет несколько достопримечательностей, таких как обелиск на утёсе, каменная карта мира игры (в центральном особняке), порт далее по побережью и огромный глубокий колодец, ведущий к нескольким тёмным локациям.</description></item><item><title>Выйди из машины</title><link>https://rprtr258.github.io/posts/2019-11-08-01-05-20/</link><pubDate>Fri, 08 Nov 2019 01:05:20 +0000</pubDate><guid>https://rprtr258.github.io/posts/2019-11-08-01-05-20/</guid><description>Уважаемый. Представь себя в водительском кресле машины. Ты сидишь там так долго, что забыл, что это - кресло машины, забыл, как встать с сиденья, забыл о существовании своих собственных ног, забыл даже, что ты существо, отдельное от машины. Ты водишь машину умело и аккуратно, ты едешь на ней куда захочешь, ты управляешь фарами, и стеклоочистителями, и стереосистемой, и кондиционером, и знаешь, что ты отличный водитель. Но есть маршруты, по которым тебе не проехать, потому что там нет дорог, и ты страстно жаждешь пробежаться по лесу, или поплавать в реке, или забраться на высокую гору.</description></item></channel></rss>