<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>review on rprtr258</title><link>https://rprtr258.github.io/tags/review/</link><description>Recent content in review on rprtr258</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 18 Mar 2020 20:20:26 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://rprtr258.github.io/tags/review/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Getting Things Done/GTD/Доведение дел до завершения</title><link>https://rprtr258.github.io/posts/2020-03-18-20-20-26/</link><pubDate>Wed, 18 Mar 2020 20:20:26 +0000</pubDate><guid>https://rprtr258.github.io/posts/2020-03-18-20-20-26/</guid><description>Как я писал раньше, я начали принимать GTD, и опять таки, как я и обещал в новогоднеобещаньском посте, делаю обзор на все прочитанные книги. К сожалению эта книга не относится ни к одной категории из того списка, но тем не менее уже прочитана. В чем суть: описывается методика для менеджмента делами и обязанностями. Подробности можно прочитать на википедии: https://ru.wikipedia.org/wiki/Getting_Things_Done или в самой книге. В чем суть, которую я вынес:
суперполезно будет хранить все нужные дела в письменном виде, чтобы освободить память эти письменные заметки нужно категоризовать соответственно диаграмме, тем самым делая все действия, требующие менее двух минут при обдумывании дел, важно думать о конкретных действиях, то есть о том, что нужно сделать, и записывать это.</description></item><item><title>Обзор на фильм Паразиты</title><link>https://rprtr258.github.io/posts/2020-02-11-02-28-04/</link><pubDate>Tue, 11 Feb 2020 02:28:04 +0000</pubDate><guid>https://rprtr258.github.io/posts/2020-02-11-02-28-04/</guid><description>Гуд дэй(ор найт) эвриван Тудей мы будем смотреть кино с премии оскара 2020. Начинается все с экспозиции бедной семьи, живущей в подвале и не могущей ни найти вайфай ни взломать. Но вдруг через минуту они находят бесплатный незапароленный вайфай в углу туалета, и казалось бы все счастливы, хеппи енд. Бат эврисинг из нот соу изи. Этой семье хочется много денег и волею бога у сына появляется возможность заработать в богатой семье.</description></item><item><title>Очень интересная игра The black watchmen</title><link>https://rprtr258.github.io/posts/2019-12-29-04-00-35/</link><pubDate>Sun, 29 Dec 2019 04:00:35 +0000</pubDate><guid>https://rprtr258.github.io/posts/2019-12-29-04-00-35/</guid><description>Задание: в больницу Розенберга наняли трех новых докторов, нужно найти связь между ними и экспериментами над людьми. Причем, что требуется в качестве ответа не написано. Ок, даны три досье на каждого доктора. В них я ничего примечательного не вижу. Однако в конце каждого досье ссылка на документ о пожаре в больнице Розенберга. Ок, очень интересно, но это было в прошлом и ни к чему не ведет. Также в досье можно найти ссылку на сайт больницы Розенберга.</description></item><item><title>Обзор на фильм Шазам</title><link>https://rprtr258.github.io/posts/2019-12-01-04-03-57/</link><pubDate>Sun, 01 Dec 2019 04:03:57 +0000</pubDate><guid>https://rprtr258.github.io/posts/2019-12-01-04-03-57/</guid><description>Ну собсна, посмотрел Шазам. Фильм более-менее, если кратко говорить, на любителя и какого-нибудь 3Head-ного зрителя, который не будет думать во время просмотра. Мне лично не очень зашло в целом. Пересмотрел я Бэдкомедиана или фильм действительно плох, я не знаю, постараюсь описать основные моменты. Кроме кучи мелких сюжетных дыр типа как в эпизоде, где главзлодей приходит в дом гг, но сам гг идет к родной матери, а его родители едут за ним, но даже если не задаваться вопросом &amp;ldquo;почему они едут за ушедшим ребенком&amp;rdquo;, они видимо уезжают случайно далеко и надолго и все действие после происходит вообще без них, как будто они исчезли.</description></item></channel></rss>