<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>news on rprtr258</title><link>https://rprtr258.github.io/tags/news/</link><description>Recent content in news on rprtr258</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 29 Jan 2020 23:13:55 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://rprtr258.github.io/tags/news/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Abobus</title><link>https://rprtr258.github.io/posts/2020-01-29-23-13-55/</link><pubDate>Wed, 29 Jan 2020 23:13:55 +0000</pubDate><guid>https://rprtr258.github.io/posts/2020-01-29-23-13-55/</guid><description>опера вылетела похерились вкладки в onetab теперь их нет RIP
&amp;quot;url&amp;quot;: &amp;quot;https://sun9-59.userapi.com/impg/c855216/v855216131/1e7910/OQkacerk0mc.jpg?size=1280x1280&amp;amp;quality=96&amp;amp;sign=71178d4bc2e8373a5a84dbd931d4e8d8&amp;amp;c_uniq_tag=LuMPmKNU2oVRwUANg_MzQaWhGH-Y0O0jmf77K-Mq5H0&amp;amp;type=album&amp;quot;,</description></item><item><title>Abobus</title><link>https://rprtr258.github.io/posts/2019-12-10-22-18-52/</link><pubDate>Tue, 10 Dec 2019 22:18:52 +0000</pubDate><guid>https://rprtr258.github.io/posts/2019-12-10-22-18-52/</guid><description> В Google colab можно писать не только на питоне, и в частности, на Perl В Google colab можно изи обучать нейронки В Google colab есть примеры нейронок и среди них был style transfer К сожалению он очень плохие результаты зачастую дает, либо я чего-то не понимаю</description></item><item><title>Abobus</title><link>https://rprtr258.github.io/posts/2019-12-09-21-32-55/</link><pubDate>Mon, 09 Dec 2019 21:32:55 +0000</pubDate><guid>https://rprtr258.github.io/posts/2019-12-09-21-32-55/</guid><description>На функане препод таки сформулировал одну из теорем в виде того, что определенная &amp;ldquo;диаграмма коммутирует&amp;rdquo;. Словил каеф
Сожрали с ним пиццу, заболели животы(???)
Пытался разобраться в проекте одногруппника, где он хотел застекать
RPCA -&amp;gt; CNN -&amp;gt; Lasso -&amp;gt; ANN Classifier
Пытались разобраться, что такое RPCA(что такое PCA я и так узнал недавно из курса, который, надеюсь, когда-нибудь закончится) и какой смысл в SVD. Оказывается SVD(сингулярное разложение матрицы) очень крутая штука, но надо в ней разобраться, чтобы понять ее смысл.</description></item><item><title>Abobus</title><link>https://rprtr258.github.io/posts/2019-12-03-02-21-57/</link><pubDate>Tue, 03 Dec 2019 02:21:57 +0000</pubDate><guid>https://rprtr258.github.io/posts/2019-12-03-02-21-57/</guid><description>Эх, как было бы классно познакомиться с тяночкой и гулять с ней(да зимой невозможно гулять т.к. дороги омегаскользкие и омегахолодно) и веселиться и праздновать новый год widepeepoHappy
А еще я заделеил пост на вчера, но оказывается на сегодня
А еще не надо кидать в предложку просьбу решать тупые задания, вообще не надо пользоваться предложкой. Отключить ее я походу не могу так как такой настройки нет, а в группе просто будет отдельная стена</description></item><item><title>Abobus</title><link>https://rprtr258.github.io/posts/2019-11-30-23-12-15/</link><pubDate>Sat, 30 Nov 2019 23:12:15 +0000</pubDate><guid>https://rprtr258.github.io/posts/2019-11-30-23-12-15/</guid><description>Я постоянно чихаю, хотя больным себя не чувствую, скорее персистентно невыспавшимся. И забавно, что у меня была мысль, что это из-за того, что я сижу за столом возле двери и мои соседи постоянно ходят через нее, то открывая, то закрывая. И забавно, что зная только это, можно сделать вывод, что если я простудился от такого, то я хикка, персистентно сидящий дома(в общаке), а соседи нет.
Хочу и юзаю слово персистентный два раза не к месту</description></item><item><title>Abobus</title><link>https://rprtr258.github.io/posts/2019-11-27-01-15-58/</link><pubDate>Wed, 27 Nov 2019 01:15:58 +0000</pubDate><guid>https://rprtr258.github.io/posts/2019-11-27-01-15-58/</guid><description>Сосед ходит хз как стуча по полу
Сосед сверху тоже
Все как-то умудряются двигать стулья только с громким скрипом, при этом у меня так получается только с приложением усилия и прижимая стул к полу
Челы в час ночи не спят и один из них громко разговаривает и стучит очень сильно по столу
От резких раздражений я сильно волнуюсь
Я злой и не хочу спать
Последние два факта никак не связаны с первыми четырьмя</description></item><item><title>Abobus</title><link>https://rprtr258.github.io/posts/2019-11-26-22-16-40/</link><pubDate>Tue, 26 Nov 2019 22:16:40 +0000</pubDate><guid>https://rprtr258.github.io/posts/2019-11-26-22-16-40/</guid><description>Возраст не имеет значения
Размер не имеет значения
Внешность не имеет значения</description></item><item><title>69 выпуск плотного держания в курсе</title><link>https://rprtr258.github.io/posts/2019-11-25-17-46-45/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 17:46:45 +0000</pubDate><guid>https://rprtr258.github.io/posts/2019-11-25-17-46-45/</guid><description>У меня сдохла зарядка на телефоне RIP
На функане рассказали про естественное преобразование из единичного функтора в двойное сопряжение, почувствовал себя умным
А еще забыл все теоремы, упоминавшиеся на функане и что такое сильный предел
Опять сломал режим
Попытался посмотреть 5 сантиметров в секунду, чтобы заснуть. Три раза до этого смотрел, но засыпал на первых 10 минутах. Досмотрел весь фильм в 3 часа ночи. Аниме такое себе
Домашка по вычам никак не хочет себя адекватно вести.</description></item><item><title>Abobus</title><link>https://rprtr258.github.io/posts/2019-11-22-20-51-28/</link><pubDate>Fri, 22 Nov 2019 20:51:28 +0000</pubDate><guid>https://rprtr258.github.io/posts/2019-11-22-20-51-28/</guid><description>Легчайший коллок по функану
Подгоняю параметры для DBSCAN чтобы он был хотя бы лишь в 2 раза хуже k-means</description></item></channel></rss>