<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>middleread on rprtr258</title><link>https://rprtr258.github.io/tags/middleread/</link><description>Recent content in middleread on rprtr258</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 18 Mar 2020 20:20:26 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://rprtr258.github.io/tags/middleread/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Getting Things Done/GTD/Доведение дел до завершения</title><link>https://rprtr258.github.io/posts/2020-03-18-20-20-26/</link><pubDate>Wed, 18 Mar 2020 20:20:26 +0000</pubDate><guid>https://rprtr258.github.io/posts/2020-03-18-20-20-26/</guid><description>Как я писал раньше, я начали принимать GTD, и опять таки, как я и обещал в новогоднеобещаньском посте, делаю обзор на все прочитанные книги. К сожалению эта книга не относится ни к одной категории из того списка, но тем не менее уже прочитана. В чем суть: описывается методика для менеджмента делами и обязанностями. Подробности можно прочитать на википедии: https://ru.wikipedia.org/wiki/Getting_Things_Done или в самой книге. В чем суть, которую я вынес:
суперполезно будет хранить все нужные дела в письменном виде, чтобы освободить память</description></item><item><title>Про произведение операторов</title><link>https://rprtr258.github.io/posts/2020-02-27-00-19-02/</link><pubDate>Thu, 27 Feb 2020 00:19:02 +0000</pubDate><guid>https://rprtr258.github.io/posts/2020-02-27-00-19-02/</guid><description>Как мы знаем в математике очень часто используются функции и операции с ними. Даже не определяя формально сложение функций, мы можем определить функцию (f+g)(x) = f(x) + g(x) и аналогично определить произведение (fg)(x) = f(x)g(x). Далее это используется там, где переменная по сути не важна, например, в интегралах и дифференциальных уравнениях. Однако, как только появляются функции нескольких переменных начинаются проблемы. Конкретно с несколькими переменными проблем нет, но есть проблема с произведением так называемых вектор-функций, потому как нет естественного способа умножать вектора.</description></item><item><title>Не просто корреляция</title><link>https://rprtr258.github.io/posts/2019-12-20-19-52-55/</link><pubDate>Fri, 20 Dec 2019 19:52:55 +0000</pubDate><guid>https://rprtr258.github.io/posts/2019-12-20-19-52-55/</guid><description>&amp;ldquo;url&amp;rdquo;: &amp;ldquo;https://sun9-61.userapi.com/impg/c854420/v854420865/1a5533/DsEOHTmQEsQ.jpg?size=1280x882&amp;amp;quality=96&amp;amp;sign=3d225d5410fe9b900d474c1feaabc2f0&amp;amp;c_uniq_tag=VLyQ6XpeIQwhRYowYtn3T31gicI6qA-13r2qPi5TxkI&amp;amp;type=album&amp;quot;,
Корреляция в статистике это способ измерить, насколько связаны два фактора. Например корреляция Пирсона — это число от -1 до 1, которое означает тесную степень связости при приближении этого числа к -1 или 1, но слабую, если корреляция близка к 0. Знак этой корреляции говорит, связаны ли величины положительно или отрицательно, то есть при увеличении одного фактора будет другой фактор увеличиваться или же уменьшаться.
Однако проблема с корреляцией Пирсона в том, что она считается для двух количественных переменных, или как говорят дата саентисты(я) численных фич.</description></item><item><title>Обзор на фильм Шазам</title><link>https://rprtr258.github.io/posts/2019-12-01-04-03-57/</link><pubDate>Sun, 01 Dec 2019 04:03:57 +0000</pubDate><guid>https://rprtr258.github.io/posts/2019-12-01-04-03-57/</guid><description>Ну собсна, посмотрел Шазам. Фильм более-менее, если кратко говорить, на любителя и какого-нибудь 3Head-ного зрителя, который не будет думать во время просмотра. Мне лично не очень зашло в целом. Пересмотрел я Бэдкомедиана или фильм действительно плох, я не знаю, постараюсь описать основные моменты. Кроме кучи мелких сюжетных дыр типа как в эпизоде, где главзлодей приходит в дом гг, но сам гг идет к родной матери, а его родители едут за ним, но даже если не задаваться вопросом &amp;ldquo;почему они едут за ушедшим ребенком&amp;rdquo;, они видимо уезжают случайно далеко и надолго и все действие после происходит вообще без них, как будто они исчезли.</description></item><item><title>2+2=?</title><link>https://rprtr258.github.io/posts/2019-11-14-02-29-35/</link><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 02:29:35 +0000</pubDate><guid>https://rprtr258.github.io/posts/2019-11-14-02-29-35/</guid><description>https://www.youtube.com/watch?v=Zh3Yz3PiXZw
Строго говоря значение 2+2 зависит от того, что такое 2, + и 2. И вообще математика это по сути просто формальное оперирование символами. Но человек, не могущий даже в сложение цифр не может говорить такие вещи и утверждать, что 2+2=22(официальное мнение автора паблека).
Итак, сначала рассмотрим случай, когда 2+2=22. Очевидно, что это верно для моноида строк: 2 это строка, переобозначим ее, как &amp;lsquo;2&amp;rsquo;, и + это операция конкатенации. Тогда &amp;lsquo;2&amp;rsquo;+&amp;lsquo;2&amp;rsquo;=&amp;lsquo;22&amp;rsquo;.</description></item></channel></rss>